# 项目简介

本项目是简化 Ising 模型的实现，可用于计算模型在各个温度下的磁化强度、能量等。

# 使用

本项目分别使用Python和C语言实现了 Ising 模型，并使用Python作为胶水语言进行数据处理和可视化工作。

## Python 实现

Ising 模型的Python实现在`py`目录下。

依赖：

- igraph
- numpy

代码由Python2.7实现，依赖安装无误的情况下在各个平台上都应该可以运行。

`lib.py`主要包含了 Ising 类，使用它可以进行相关的模拟。

## C 实现

Ising 模型的C实现库部分在`src`目录下，主程序在`bin`目录下。

库部分包含了`ising.h`和`ising.c`两个文件，实现了 Ising 模型的主要数据结构，模拟使用的 Metropolis 算法以及一些辅助函数。

因为C语言的运行效率更高，所以C实现除了包括Python实现的所有功能以外还实现了空间关联的计算。

同样是为了保证运行效率，在计算一般的统计量和关联性的时候使用了不同的数据结构。这个前提下为了实现一定程度上的范型保证代码的可重用性，代码中使用了强制类型转换的小技巧，可能会导致代码可读性变差。如果不是必须，可不关注计算关联性部分的代码，剩余的部分足够的清晰。

`bin`目录下的两个主程序分别用于计算对应的量，供参考。

主程序都需要在命令行传入参数，第一个为晶格尺寸，整形；第二个为温度，浮点型。

另外为了保证后期数据处理的灵活性，主程序会将相对原始的数据写入磁盘。为了保证争取运行，还需要在运行前先创建好相应的目录，具体的目录写法请参考源代码。

## Makefile

主目录下的Makefile 可以有效简化编译和计算的困难。

为了编译`bin`目录下的不同主程序，需要手动修改 Makefile 中的`TARGET`域。

## parallel 的使用

Makefile 使用 parallel 工具实现多任务提交，方便在多核服务器上使用。在正确安装了最新版的 parallel 以后可以使用`make prun`命令来提交多任务。有下面几点需要注意。

parallel 命令将会读取主目录下的`config`文件的内容作为多任务的参数，而`configgen.py`正是为了生成`config`文件而准备的。

在 Makefile 中修改`JOBS`域的值可以控制同时提交的任务总数，如`-j1`表示同时提交1个任务，`-j50`表示同时提交50个任务，`-j0`则表示提交和计算机核心数目一样的任务。请根据自己的需求修改配置。

`make prundry`命令可以显示将要执行的多任务命令而不运行命令本身。
